6年月儲逾萬元上車 90後：自住樓點會唔怕跌！

【我的置業故事】6年月儲逾萬元上車 90後：自住樓點會唔怕跌！

「買樓自住唔怕跌」這句買家的話講足多年，從事紀律部隊的90後王生就話「買樓自住點會唔怕跌，層樓都係你嘅資產」。投身社會6年，月月儲逾萬元，未到30歲已儲逾百萬元，自言「買樓主要靠儲蓄」、「買到就買咗先」，去年初買入590萬元遠東（035）及市建局合作發展的深水埗傲凱一房戶。雖然去年底中美貿易戰局勢近日轉趨緊張，但他認為買樓睇長線，「唔急住賣樓，點解驚！」
相關新聞：【我的置業故事】二千萬樓畀一半首期 80後陳太：投資賺番嚟，冇得教！

王生投身社會後學人炒股，早年奉行炒波幅策略，市好時連續幾月，每月賺幾千元，但事實上「而家手頭上揸嘅股票都蝕，無賣到出去。騰訊（700）？有，賣咗啦，哈！哈！400幾蚊買入，跟住未夠400蚊賣咗出去，覺得唔好揸住，換返啲穩陣嘅股票。」
股票市場交不少學費，「而家買股票都可能長揸，唔好似之前咁博升跌。咁多年，買股輸得算唔算多呢，手頭上有啲未賣囉。最差時，賬面上輸到6位數，但無賣出去，好多隻夾埋，有啲好多年前買落，有隻中交建（1800）囉！股票要有啱嘅方法，股票又唔係唔好嘅投資工具，但你要用得啱囉。之前可能唔啱，但會累積經驗，所以而家偏向穩陣長線投資。」
相關新聞：【我的置業故事】沽深圳樓賺兩球返港買樓 港人：大灣區非遍地黃金

工作6年，每月儲蓄逾1萬元，未夠30歲積蓄已逾100萬元，「見手頭上夠資金，屋企人又可以幫少少，覺得可以買到就買咗先，買樓主要靠儲蓄。」他補充，不是買樓比買股票穩陣，兩者穩不穩陣，「視乎買啲乜，唔能夠一概而論，無話邊樣穩陣啲。」
他認為：「你買樓唔會齋諗話自住，除咗自住，第時放租、出售，究竟容唔容易畀你咁做，都要諗埋。買樓無可能唔諗個投資價值㗎嘛！自住都怕跌，自住點會唔怕跌，自住樓都係你嘅資產嚟㗎嘛！」
睇青衣二手樓，經紀介紹深水埗新盤傲凱，「揀呢度主要睇間隔、地區，無特別理咩發展商，但據自己了解，中資發展商就盡量避免，睇親質素差少少，最近咪啟德龍譽。交樓質素來講，就算邊個發展商都唔會抱太大期望，只要唔好太差就得。就算最知名發展商，單位都未必好。」
去年初以590萬元買入傲凱一個一房單位，實用287方呎，最近收樓，中美貿易戰局勢又轉緊張，「買樓自住都怕跌」的他就抱平常心態度，「因為唔係當一個短線投資，就唔會驚呢啲升升跌跌。樓市升跌好正常，樓市唔會永遠升。睇長遠，升跌無乜特別意思，我又唔急住賣樓，點解驚？」他又相信，層樓的地區是自己揀過，覺得有價值，唔會太衰。
資深驗樓師賴達明「明哥」負責驗收他單位，交樓質素算不俗，只是幾處瑕疵，例如浴室企缸玻璃浴屏門鉸刮花、露台門邊有隙及防水膠邊破損。至於客廳與睡房之間的磚牆容易受冷縮熱脹影響，出現一條較長收水裂紋，可要求發展商派員執油，驗樓評分有94分。
記者：陳家雄

時下90% 90後都做唔到

590萬一房

紀律部隊

每月儲蓄逾1萬元都好有毅力

唔知呢位紀律部隊支唔支持逃犯條例呢可？

唔多，一兩球啫

弱智仔，比6球買個劏房單位，跌市跌得最甘就係呢類垃圾樓

太細
生個仔都唔掂

實用287方呎

咁就6球

唯有希望佢俾左好多首期，之後趺極都唔會趺到負資產

因為90%嘅90後都未工作6年

有幾多可以每月儲蓄逾1萬元

無兩雞野一個月都好難儲蓄逾一萬啦下話。90後先grad左幾耐？ 咁易有兩雞野？

每月儲10000，點比首期

投身警隊囉

90年出世下年都3張野

叻都20k起薪 但儲唔儲就另一回事

600萬買1房單位

負資產跳樓死

唔洗死呀話 唔係又比老seafood話唔捱得

自住供得起點解要怕跌？樓價唔跌繼續癲升第時你換到啲乜樓？定諗住成世住280尺望住銀行估價打飛機？

見手頭上夠資金，屋企人又可以幫少少

公務員都可以攬炒添

毅進仔果然智商高

戇撚鳩儲得咁辛苦只係買個些少尺寸嘅單位
住得甘心架咩？對得住自己果份辛勞？

深水埗 600萬 實用287呎

有腦點做紀律部隊？

到時再換樓都得既姐 不過預一世都係供緊樓

我舊屋差唔多大 住3個人
但講緊當年幾十萬買到

仲好高人工

600萬買二手居都大把兩房選擇
買埋晒d納米樓

連登仔：都唔知儲黎有咩用

死做爛做左6年先叫儲左個首期，買到既只係狗屋咁大仲要一房，之後幾十年仲要死供爛供，成世人為左間狗屋咁就冇左2/3

為啲乜？

6球買青衣二手樓老老實實起碼買到400尺

其實30歲起碼都做左7年野 儲落一球真係好普通
都唔知有乜好吹奏
加上好多人講既買唔到樓 根本唔係physically買唔到 而係指買唔起真正住得落人既單位
好似呢d兩萬蚊呎ssp on9劏房 買到同接唔接受到自住係兩回事

仲衰過公屋

講得好
自住樓點會唔怕跌呀？

Police constable starting 24000up

有錢傍身都可以做其他野 或者做應急錢

香港人都唔知諗乜，既得利益者就話唧，依家萬幾兩萬蚊買一呎樓，成世人就咁對住二百呎

成班傻仔酸人,人地先人生嬴家,做紀律部隊結婚申請宿舍,層樓放租又得,升既放左佢又得

辛苦做左三年野，我每個月儲1000. 加埋屋企人幫小小手比左7M我，我終於買到林寶

到時樓價大跌要負資產了

國家感謝你嘅付出

幫辦就係人生贏家。散仔就不過不失啦

二手樓做唔到太高成數按揭啊嘛
估價又會唔夠
首期冇2百萬都唔洗稔

新樓做到高成數按揭，對高薪但首期少既人都冇得點揀

無晒六球放盤啦

一隻黑警負評

傻仔先買樓 好彩我住公屋

咁多人燈樓價會跌，應該有排升

590萬買奧運站兩房啦

1年12萬 6年100萬

100萬all in 首期呼吸plan, 未計貿易戰比人炒等等不利因素,加息係咪會仆街

利申 冇樓+90後

萬五都ok嘅

香港應該要崩潰先有機會

呢個時勢買樓真係睇唔透 一係有水喉射住冇所謂 一係就on9仔有少少錢就狗衝去供 跟住拎層樓上網打飛機 "讀咁多書有撚用咩 我一畢業就出嚟捱 依家30未到有層樓揸手喇" 如果唔係點都等局勢穩定少少先

而家得啦。大膽d壓價 而家買家主導

對於普通市民算唔錯啦。儲到首期買樓。等到有宿舍 ，又可以賣/ 又可以租比人。已經贏左好多人

個「逾」字真係進可攻，退可守

月儲3萬 都係逾1萬

同樣地 儲左幾十萬，再加父母畀嘅幾百萬 都叫做 儲蓄逾百萬

憑乜知道20年都供得起？

估一年後的世界都難

薪金90%支援祖國

祖國會日後雙倍奉還

點解佢唔住政府提供嘅宿舍?

600萬一房

對上14年，由高登到連登，所有上車業主新聞全部都要被屌，無一例外

SARS 完果時高登有好多Post都講緊呢樣

呢4年幾，所有上車業主都被連登仔指著黎笑

月儲一萬有幾難啊？

92年， 做左兩年半， 月入21k， 儲15k 一個月（家用連儲錢），自己帶飯， 車錢10蚊一日， 係星期六日同女朋友出去洗2-300蚊， 一年一次旅行。

不過依然覺得上車有壓力。

利申： 無幹

9/6 出黎啊， 唔出真係玩完！

真心抵笑 我2000蚊租公屋屌打佢地

工作6年，每月儲蓄逾1萬元，未夠30歲積蓄已逾100萬元

10,000 x12 = 120000 公務員冇雙糧花紅

120000 x6 = 720000

大佬唔夠數喎

590萬一房傻仔先會買

逾呀撚樣

留名睇連登仔鬧佢

入來正想講呢樣

屋企應該比左一半

複息?

拖得深水埗番工應該唔遠
黑警 救護 消防三簡一

唔係話咩
2雞都無都係算吧啦

係香港，邊個係莊邊個係閒都未識分

連登又贏

創業都係 有錢既都係

從字裡行間感受到佢嗰種不可一世嘅傲氣

有錢果班又係被連登仔一邊屌一邊笑

加埋老豆比個190幾萬咪買到架林寶堅尼囖

6球
痴撚線

10000x12x6=720,000
即係每月儲萬幾蚊
但590樓要2成首期
即係1,180,000
加埋印快稅同雜費最少要1,500,000左右
個位90後後生仔真係自己儲返黎買樓?!
咁計佢每個月要儲2萬先岩數喎....
係咪我計錯呢?!

唉 一陣你升到$40000蚊尺又會講風涼話啦（如果會）

你早幾年買已經唔使愁，你而家租定住屋企

係囉 咁撚傻鳩 緊係租樓著數啦

標題多左個字

自己決定嘅，我覺得無問題，跌果陣自己承受番，唔好話要人幫又話銀行點衰點衰就得

有啲新樓發展商借埋首期啊

咁又係....咁計落應該勉強夠
不過供得好辛苦.....